Para representar las soluciones del problema, se ha implementado el \textit{script} que se muestra en el código~\ref{lst:ap1}.
\lstinputlisting[language=MATLAB, caption={\textit{Script} para el cálculo y representación de temperaturas.}, label={lst:ap1}]{../src/ap1.m}

En las tres situaciones se ve cómo la temperatura tiende a estabilizarse a medida que avanza el tiempo (en este caso se estabiliza en torno a $u(x,t) \approx 0.35$). Como se mencionaba en el apartado anterior, esto se debe a la presencia del factor $t$ en la exponencial con signo~negativo.

Cuando utilizamos una condición inicial $u_0(x)=0$ (ver figura~\ref{fig:ap1a_1}), debemos hacer notar que las temperaturas en el dominio en $t=0$ tienen el valor cero, de forma que crecerán rápidamente hasta alcanzar el estado prácticamente estacionario.
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth, trim={50 10 50 10}]{figuras/ap1a_1}
	\caption{Representación de temperaturas para $u_0(x)=0$ y $\sigma=2$.}
	\label{fig:ap1a_1}
\end{figure}

En el caso en que $u_0(x)=4x(1-x)$ (figura~\ref{fig:ap1a_2}) se produce un descenso rápido de la temperatura, pues en $t=0$ tenemos que en la parte central del dominio se ronda el valor~$0.45$ y en muy poco tiempo nos situamos en $u \approx 0.35$.
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth, trim={50 40 50 10}]{figuras/ap1a_2}
	\caption{Representación de temperaturas para $u_0(x)=4x(1-x)$ y $\sigma=2$.}
	\label{fig:ap1a_2}
\end{figure}

Por último, tenemos el caso en que $u_0(x)=40x(1-x)$ (figura~\ref{fig:ap1a_3}), donde se produce el mismo comportamiento que el comentado para $u_0(x)=4x(1-x)$, pero más exagerado (como era de esperar), pues partimos de una temperatura $u \approx 4.5$ y rápidamente el sistema se estabiliza en $u \approx 0.35$.
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth, trim={50 40 50 10}]{figuras/ap1a_3}
	\caption{Representación de temperaturas para $u_0(x)=40x(1-x)$ y $\sigma=2$.}
	\label{fig:ap1a_3}
\end{figure}

En todas estas figuras vemos que el momento en que el sistema alcanza un punto prácticamente estacionario es el mismo, es decir, sólo se ve afectada la velocidad a la que crecen o decaen las temperaturas.